{
    "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang tanah longsor dong",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses erosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor ,,<br><br><br>Maaf kalo salah\u00a0</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pernyataan umum :Longsor adalah sebuah peristiwa dimana terjadinya gerakan tanah atau biasa disebutgeologi\u00a0yang terjadi karena adanya pergerakan masa batuan / tanah\u00a0dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan besar tanah.<span>\u00a0Tanah longsor atau amblas secara garis besar bisa terjadi karena\u00a0dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong merupakan\u00a0faktor yang mempengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan faktor pemicu adalah faktor penyebab bergeraknya material tersebut.<br>deretan penjelasan:</span><span>Di\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0sendiri peristiwa ini hampir sering terjadi.\u00a0</span>Kebanyakan disebabkan oleh gempa sehingga menggerakkan lempeng bawah tanah sehingga mengakibatkan elemen atau lempeng bawah permukaan menjadi tergeser sehingga menimbulkan pecahan dan terjadinya longsor.<span>\u00a0Ada banyak hal lagi yang bisa memicu dan menyebabkan terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Baik itu diakibatkan oleh alam atau karena ulah manusia itu sendiri, diantaranya\u00a0Tingginya\u00a0curah hujan,\u00a0\u00a0jika musim penghujan dengan durasi\u00a0lamamaka akan terjadi\u00a0penguapan air di permukaan tanah dalam jumlah besar. Setelah penguapan maka akan muncul pori-pori atau rongga tanah, kemudian terjadi retakan di permukaan, saat hujan air akan menyusup ke bagian yang retak lalu air akan masuk sehingga terakumulasi di bagian dasar lereng, lalu menimbulkan gerakan\u00a0lateral\u00a0kemudian terjadilah longsor.\u00a0Untuk pencegahan terjadinya longsor bisa dengan menggunakan pohon, karena akar pohon akan banyak membantu d<span>dengan\u00a0</span>cara<span>\u00a0menyerap air hujan sehingga bisa meminimalisir<br>interpretasi:</span><span>Poin diatas merupakan beberapa penyebab terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Akibat dari bencana ini tentu tidak sedikit kerugian paling parah adalah korban jiwa, selain itu kerugian materi seperti kehilangan rumah, tanah, harta benda yang harus direlakan karena tetimbun oleh longsoran.<span>\u00a0Sangat jarang orang dalam longsor bisa menyelamatkan dirinya karena karena kecepatan tanah longsor diperkirakan kecepatannya bisa mencapai 100 km/jam kecepatan yang mustahil untuk lari bagi manusia tanpa peralatan.\u00a0</span>Selain itu setelah kejadian pun korban selamat tidak sedikit akan mengalami trauma yang mendalam.<span>\u00a0Jika mendengar suara gemuruh besar di dekat anda maka segeralah lari menuju ketempat atau wilayah dataran stabil. Jangan pergi ke pinggir tebing atau jurang curam karena itu sama saja seperti bunuh diri.<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-pokok-paragraf-adalah-123",
            "question": "IDE POKOK PARAGRAF ADALAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inti dari suatu paragraf, biasanya terletak pada kalimat pertama suatu paragraf",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ide pokok adalah ide atau gagasan yang menjadi pokok pengembangan paragraf.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-jenis-jenis-dikusi-355",
            "question": "Sebutkan contoh jenis - jenis dikusi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diskusi merupakan salah satu bentuk kegiatan wicara.<br>jenis diskusi antara lain: seminar, training, kongres, konferensi, dll.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seminar, kongres, debat, konferensi bahkan kerja kelompok juga salah satu jenis diskusi dalam belajar..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-bertata-organisasi-kh-454",
            "question": "teks eksposisi tentang teknologi tepat guna bertata organisasi khusus,yaitu pertayaan pendapat,argumentasi,dan penegasan ulang pendapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TESIS :\u00a0 proam kewirausahaan lewat TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>ARGUMENTASI : pertama , progam kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dpt meningkatkan taraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja. disamping itu, progam ini jga dpt meningkatkan produktivitas.<br>TTG dpt jga diunakan untuk mengali potensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya.<br>PENEGASAN ULANG : oleh karena itu , progam tersebut perlu dikembangkan karena terbukti dpt meningkatkan taraf hidup masyarakat. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tesis:program kewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yg dilakukan lewat terapan\u00a0  <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 teknologi tepat guna.<br>Argumentasi:program kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedalai dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0  menigkatkan tarafhidup masyarakat tanpa mengurangi tenaga kerja.<br>penegasan ulang:oleh karena itu program tersebut perlu dikembangkan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-makalah-tentang-pesan-bisnis-1pesan-jasa-656",
            "question": "Bagaimana cara membuat makalah tentang pesan bisnis    1.pesan jasa\r\n2.perusahaan yang menghasilkan prodok barang\r\n3.perusahaan peguuan tinggi\r\ndigabung menjadi satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari segala sumber berdasarkan landasan teorinya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-991",
            "question": "Tolong\u00a0buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm, kalo jlek maaf ya,,<br>PERGI TAMASYA KE BINARIA<br>PULANGNYA MEMBAWA NASI<br>KAMI SEMUA DARI SATU A<br>IZINKAN KAMI BERPRESENTASI <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pekarangan-perlu-dimanfaatkan-untuk-kebutuhan-pangan-836",
            "question": "Mengapa\u00a0pekarangan\u00a0perlu\u00a0dimanfaatkan untuk kebutuhan\u00a0pangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghemat pengeluaran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak nganggur, menambah penghasilan, mencukupi kebutuhan pangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-edisi-4-237",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia edisi 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bukannya baru edisi 3?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-itu-kerangka-esai-dan-cara-membuat-esai-biografi-yang-m-266",
            "question": "Bagaimana itu kerangka esai dan cara membuat esai biografi yang menarik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membuat esai biografi, hanya dengan membaca artikel yang ingin dibuat pertanyaan. Setelah itu, kita mencari kalimat yang kemungkinan sedikit untuk dibaca orang. Jadikan pertanyaan pada kalimat itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}